[WW3]北韓核試場進入準備狀態 周六試爆 ！！

美國研究機構周三 (12 日) 指出，當日商業衛星照片顯示，位於平壤東北方豐溪里核子試驗場的活動可見，北韓似乎已經準備好進行核子試爆。風險管理專家則警告，北韓最快可能在周六 (15 日) 紀念已故領導人金日成誕辰的太陽節，進行第 6 次核試。

《彭博社》報導，美國約翰霍普金斯大學高級國際研究學院旗下美韓研究局 (US-Korea Institute) 的分析人員，周三透過自家網站《北緯 38 度 (38 North)》發布攝於本月 2 日的衛星照片，顯示北韓豐溪里核試場正進行試射準備，包括北邊大門及主要行政區都有活動，控制中心也有人員蹤跡。

《路透社》周三 (13 日) 報導，平壤當局通知受邀前來採訪周六太陽節慶祝活動的眾多外國記者，周四將有「重大的重要事件」。之前外界便揣測，北韓可能選在太陽日這樣最重要的國家慶祝日之一，來進行核子或飛彈試射，展現軍事力量。

風險顧問公司 Control Risks 高級分析師 Shawlin Chaw 周四也對《CNBC》表示，有鑑於美國新總統川普 (Donald Trump) 對於北韓的恫嚇態度轉趨強硬，加上美國航空母艦近期在鄰近地區進行策略性佈署，使得平壤「非常可能」在周六前後採取某種形式的挑釁動作，包括試射飛彈或甚至進行第 6 次核試。

陰撚公
到時真係試爆打到黎
都唔知出唔出到北韓

果d 記者真係慘

打硬

d記者小心俾人捉去做人盾

係美國試咪得囉

美國以北韓為核試場進入準備狀態